美國強生「一劑過」疫苗過關！ 唔駛打兩針咁煩！

歐洲藥品管理局接獲美國強生藥廠申請，授權使用旗下的單劑新型冠狀病毒疫苗。

管理局說，只要強生提交有關有效性、安全性等數據充分全面，可望在3月中就授權使用提供建議。

強生是第4款尋求獲准在歐盟使用的新冠疫苗，之前3款包括輝瑞/BioNtech、莫德納和阿斯利康的疫苗已經獲緊急授權使用。

強生早前亦已向美國食品及藥物管理局遞交使用授權申請，藥管局的專家小組將於本月26日討論。

美國強生公司研發的一劑過新冠疫苗，向美國監管當局申請緊急使用。

強生周四表示，已向美國食品及藥物管理局申請，尋求批准旗下疫苗作緊急使用，未來幾周亦會向歐洲當局申請。美國已同意，以10億美元購買1億劑強生疫苗。強生預計可以在頭半年內付運，全年則可向全球供應10億劑疫苗。

強生疫苗整體有效率雖然只有六成六，但預防中度和重症病例的效率更高，可有效減輕醫療系統負擔，而且副作用較少，最大特點是只需要接種一次，加上在一般雪櫃，即攝氏2至8度的溫度，就可存放三個月，更易於儲存及運輸。

一般雪櫃，即攝氏2至8度的溫度，就可存放三個月，更易於儲存及運輸。

呢隻方便運去全世界

JNJ股票已買